鍾意彈琴嘅入嚟文流下

分享下你地彈咩歌
同埋通常點樣練琴？

標題打錯字 交流先啱

其實自學係唔係好可行

學左半年，仲係彈緊簡單歌，但幾開心

視乎你想彈咩歌
自學我諗簡單啲嘅歌或者流行曲應該都可以
本身有冇音樂底？有既話會好少少

最緊要係自己鍾意
彈到自己鍾意嘅歌好有成功感

冇樂理底
但識結他bass同鼓

6歲開始學，學到八級
一直都係hea學，典型香港細路，練都唔撚練嗰種
已經五六年無掂過部琴

呢排壓力好大，瞓覺都無時間
唔知係咪咁所以迫癲咗我
尋日忽然好想彈返琴
明明大把嘢未做都坐低彈咗幾粒鐘

我諗係精神上想逃避現實
點都好，希望之後可以一直享受彈琴

咁應該都ok呀
識睇五線譜就最好
我有自學下結他 但淨係識㩒下chord

其實係咪真係要識睇譜
因為我睇譜好差
我打鼓都唔會睇譜
都係隨心

同你有啲似 又係咁上下年紀開始學
但我冇考到八級
以前學琴都唔係話唔鍾意 但唔會好有動力練
我都係之前唔知做咩好想練返跟住愈嚟愈鍾意彈
彈琴真係好正

如果你係諗住學一兩首歌
或者可以死記啲手指位同埋音嘅
但如果你之後都想學唔同嘅歌 就一定要學下
其實睇五線譜都唔會太難學 識睇會方便好多

我係調番轉 冇譜搞唔掂

認為要識彈classic music先好同人講識彈琴
個啲淨係識”River flows in you” / “夢中的婚禮” 真係不了

你都係打鼓?
我個人覺得譜只係用黎提示好
太限制係個譜度會好死
始終音樂呢家野都好睇feel同果刻個靈感(9UP)

唔識鼓 我細個學琴當交差咁 變左淨係識睇譜 依家想pickup番又唔知點搞好

揀啲自己鍾意嘅歌慢慢練返

記得教琴果位姐姐講過
一個星期學一堂一個鐘嘅堂
一年只係學得2日嘅琴
如果唔練琴嘅話 技術就只喺練左兩日就考

我反而係因為yiruma先學彈琴 成日練佢d歌

其實我係想學到點play by ear 雖然連基本啲嘅都未搞掂

7-8歲開始學 初頭學左幾年覺得古典好悶 想唔學
幸好自己讀個間中學比較支持音樂發展 所以有同啲同學夾左隊band 自己做keyboard手 學校都有比演出機會咁 後來隊散左 就夾左隊acoustic band

係流行音樂令我有興趣彈落去 本來我都要睇譜 但覺得啲譜好悶 所以就模仿啲cover點彈 最後慢慢就進步左 自己摸chord rearrange首歌咁。

不過都係唔太識作曲 同埋有啲"型pattern"唔識用

講得冇錯
而家彈自己鍾意嘅野可以練幾個鐘都唔覺攰

小弟今年22 三個月前自學鋼琴
彈左首river flow in you 比人聽佢地都覺得ok 感動
我覺得成人學鋼琴第一首歌一定要係自己鐘意既歌
River flow In you 就係我第一首

遲啲住hall諗住淨係帶本chopin etudes 入去練

勁
我比較鍾意彈古典 只係識得睇住份譜慢慢練
自己rearrange首歌應該都要識啲樂理先得

自學3個月彈到都幾勁
繼續加油呀
彈到嗰下真係好有成功感

住hall有得練咁好？
我最鍾意我個名嗰首 而家努力練緊
Chopin真係好正

有冇咩keyboard平平地岩自學推介

認為鐘意彈琴真係要學睇譜先可以容易啲彈到自己想彈嘅歌
教琴三年小朋友到中年都有歡迎交流點學琴練琴有效率

我而家冇跟老師學 都係自己練
其實平時練琴點練法會好啲？係咪都要彈下scale嗰啲？

夢中的婚禮好失禮你咩
無練琴或者high大左 但係又要係眾人面前露兩手個時 夢中的婚禮就啱晒

揀數碼鋼琴 唔好揀電子琴

今年20，4歲開始學
依家演奏第一級
自己手指彈彈快歌好唔順
永遠考試都輸喺快嗰d part
但sight reading 係我優勢
一比份譜我我就識彈
依家都冇再學，但自己keep住有練琴
Classic就睇譜彈
流行曲就自己搵音，通常5分鐘就識彈全首
依家好想學jazz嘅歌
但次次睇親嗰類琴書都好貴
貴幾倍仲要得一兩首
Btw好想夾band，我到依家一隊band都冇

***自己手指短，彈快歌好唔順

入黎呢個post話想夾band 巴打想夾全keyboard既band

鍾意彈夜曲同Beethoven ge sonata

我細個唔識睇譜靠背岩岩好考到3級合格

我隻手都細
放鬆啲隻手靈活啲 同埋多練習

廢J留名
順便問： 擺低左一段時間可以點樣pick up得好啲同快啲

學校有琴房嘛

睇吓你想彈咩歌
正路嚟講自學嘅人通常都唔會醒起要練scales,所以進步比較慢

頂好羨慕，我atcl但都係唔太識睇譜，考親試最低分都係sight read，練親都係靠聽完人地點彈再自己練得多背左份譜，次次練完好快背到但就因為成日背譜搞到唔識睇譜，學新歌唔識睇譜學得好慢

其實彈到某一個程度之後
專心彈琴係一種享受

技術夠就係囉
利申斷斷續續學左兩年鼓，都係成舊飯咁

sight read真係要多謝我miss
佢嗰時堂堂都俾啲新歌我彈當練sight read
個時彈到個人好燥
但去考試就好輕鬆

話睇譜難既巴打 你地個難處係邊 講黎大家睇下幫唔幫到

小心彈彈吓成間hall落曬嚟

Hall啲琴係雞係公廁 不了

我見過啲情侶係入面玩琴

between演奏級或以上啲譜好乸貴
有冇database介紹吓

好提子你有呢個技能

啲琴房唔係hall 入面
彈過幾次覺得ok

imslp？

down 完pdf用ipad

雞，全部都係雞……

練緊
Appassionata
Chopin ballade 1
Bach 530

留名

分分鐘玩玩下由玩琴變做玩其他野
所以不了

以後多多幫襯Trinity

鼓？
我就係因為唔習慣睇譜睇得好慢所以廢事考級
好似有part係slight read

咩U

IMSLP

毒撚大學

第二日摸到個琴癡立立就知咩事

我見薄大啲呵求其躉部琴喺common room就算

所以唔會點彈啲公家無王管既琴
反而去到人地屋企見到有琴就會老強下部琴

Ballade 1

個啲既音色真係差到爆

上個星期去彈feel到部琴tune過

通常主人會呆撚咗睇表演

係邊學呀
我教你仲好啦屌
我成日都覺得收錢果d係半呃半教

一係頂唔順咪自己買條六角匙同佢死過囉

當年parkland

香港有無邊到有street piano

呢一代嚟講練到最後都係鼓勵你背，但背之前仍然必須識睇譜

睇譜唔單止係睇啲音符、拍子同dynamics，而係留意細節，即係演奏指示、速度變化等類。最好係做埋樂譜分析，例如分句、分段、搵返啲主題(特別彈Baroque作品)嗰啲，分析完再練會事半功倍

同埋做分析好緊要，有時背到哂啲音符但miss咗分析而嚟嘅細節同自己嘅演繹咁好可惜

主人：比下面你扮下呆左啦 唔通我威威又要威威比你睇

有次去UK 當地人會搞D好得意既 PIANO MEETUP ,其實幾感動。

搞手會定期 (通常一個月) 去BOOK 地方 然後一大班人APPLY去玩

活動形式好好, 你可以揀做 觀眾/表演者 (價錢就會唔同),
然後你可以隨意揀你想彈既野去玩。

其實LEVEL黎講真係咩人都有，亦歡迎任何STYLE 既 音樂
有D人會想將練咗一排既CLASSICAL MUSIC 表演比人睇
有D人會彈D JAZZ
基本上由中低level 到演奏level 既人都會黎玩。

彈之前或break果陣,大家仲可以攞住杯tea食住餅乾傾下計交流下。

搞手亦好大方,如果你想有人幫你影低自己既表演，你可以比個手機佢幫你錄。

而我自己就分別去咗manchester 同liverpool 玩，搞手好好人，見我係非本地人，由liverpool 車我去 manchester。英國人應該冇聽過cantonpop，所以我就improvise將香港台灣pop元素彈比佢地聽。結果很多人都對呢種pop幾有興趣，我都出下綿力宣傳下香港既pop style，最後傾咗好耐先走。

曾幾何時我都想香港有呢d event...

Appassionata 好深

有興趣

如果由大學學會開始推行 應該ok
畢竟佢地最易借地方搞

好正呀！
用音樂去交流 有機會我都想去下呢啲活動

有冇興趣係香港搞

竟然有人開鋼琴交流post
留咗名再回覆

利申：英國讀music，主修鋼琴演奏
宜家全職教鋼琴同小提琴

我都想呀 但我唔喺香港
睇下其他巴絲有冇興趣

AGGER

我果次去佢地都係BOOK 大學場地, 有時好彩就會有 CHURCH

果種咁grand既環境，D reverb加埋部grand piano,真係痴咗線 。

平時見到香港有好多人都有個想法係:
1.覺得piano表演一定要好有料先得
2.表演得既話，就一定係好高standard 既場合 -->貴/high class

既然咁多人都選擇去TOM LEE 玩下, 老老豆豆，個心態都係想有人聽既姐，所以我覺得香港應該要有翻個類似既event。

但要book到大學既有琴/三角琴既地方，似乎只係學生身分未必work(至少我自己果間一定唔得)。

初學者留名 廿幾歲人先由零開始

有心唔怕遲，最緊要有興趣同毅力

想問下有冇巴/絲鍾意彈Piano Concerto?
前幾年我同樂隊表演過一次 Mozart no.20

如果有巴/絲有興趣玩Piano Duet/Piano Concerto 不妨試下一齊夾
彈Solo 或者Orchestra 我都okay
但前提係要有兩部琴

最仲意彈Schumann papillons op.2
每一part 都好完美

Ballade 1 拎左嚟考試
而家練緊 Mozart piano concerto 23
未聽過咁正嘅第二樂章
我都諗住開 appassionata
不過我覺得彈 Mozart 係好玩過彈 Beethoven
同埋 Mozart 真係好西難彈

最煩係地點問題
除非其中一間大學既music society利用呢個身份去book個場地

普通學生好似冇權book D比較大型既場地 e.g. lecture hall /room /theatre

想買部琴 應該唔會買鋼琴 因為想擺房 同埋想要部有得插耳機既 廢事練琴嘈住人
咁多位前輩可唔可以教我睇琴 budget都係一皮有找咁上下

我有好多廿幾歲嘅學生都係由零開始都係咁學
學其實唔大問題，最緊要有恆心同時間練琴
其實隻手同姿勢開頭打好咗基礎就唔大問題
大人嘅理解力比小朋友快好多，只係適應方面可能比小朋友需要多啲時間同耐心

Ballade pour Adeline

啱 但係如果多人想玩既 我可以出面試下聯絡下啲音樂社
利申 同音樂社無任何關係

岩岩學Chord
打算自彈自唱玩下

想問下左手果D 15123 點先捉到個拍子？
好難練

當年我都拎咗Ballade 1 黎做semester recital programme
兩個月時間日練夜練起貨

btw Mozart 最難嘅地方係如何做到「純粹」

其實如果你剩係想彈pop 嘅話
首先你要對大部份key 要有認知
之後要練下Scales 同琶音去熟習落鍵嘅位置同fingerings
尤其係每個琶音嘅三個轉位 (inversion)
即係每個chord 嘅排列方式
再者仲有Dominant 7ths 同 diminished 7ths

所以最開頭我都係建議啲學生由基本學classical 咁起手先

左手15123

多謝鼓勵 學咗三堂咋 一星期一堂
已經要兩隻手彈又要左手飛去右手個邊彈
顧到手指姿勢同譜又顧唔到拍子
但覺得開心 所以想買部琴返屋企練
set咗個short term goal俾自己係考五級 應該都要兩三年?

即係咁
但我唔知點捉個拍子先好

帶埋Chopin Nocturne啦

其實唔好太chur
可唔可以去到某個standars 就睇你自己可唔可以長期 keep 到呢個習慣，同埋個練習方式同態度正唔正確

我有啲學生由零開始年半考到grade 3 merit
有啲就唔介意學得慢啲唔考級輕輕鬆鬆咁學
所以真係睇你自己schedule 同埋對自己有幾多要求

細個唔鐘意
考完八級之後就冇學 反而慢慢鐘意彈
好鐘意彈classic 大家有咩推薦

練死 Chopin 唔係太好
雖然我曾經都好迷佢

宜家迷Rachmaninov

btw 可以試下godovsky studies on Chopin Etude
試下剩係用左手彈晒成首 Revolutionary

Sonatina Albums

彈s.e.n.s.
久石伯伯

都好喎!
想練op62 no1

前排beethoven同prokofiev彈得太多

beethoven啲rondo

WTC

之前彈過呢個好頂癮

Ballade 1練咗冇耐，好耐冇彈Chopin要攞返啲感覺先

巴打都練緊

我學左彈流行曲半年左右，而家係旋率睇五線譜，和弦就睇chord黎彈。
我彈左半年覺得有好多野不足，有冇高手可以指點下：

1. 可能個譜係寫 C Chord, 但其實個 Chord 仲可以做其他extension 另到佢更有feel, 又或者係換其他同性質既chord, 但我自己連 basic d chord 都唔太熟

2. 有時搵琴鍵個音要時間，點先可以練到唔洗望住部琴黎彈？如果D識好相近我都得。
但可能左手要轉一個隔遠少少既 chord, 右手旋律又要跳5個音左右。我自己就一定要望一望個琴先彈得準，定係應該刻意副自己唔好望個彈黎彈？？

3. 去邊度可以搵到多D 5線譜＋Chord 既譜

1. 練多啲chord 你要先背到chord先可以談論點運用自如
2. 同練鍵盤盲打字同一概念

學到8級 sight reading一直係我弱項 可以點改善

不停搵新歌彈

真心，我意見係彈琴嘅嘢唔好未學行先學走

1. 可以依返譜彈先，但可以彈下唔同歌，俾自己熟咗chord先(例如見到Am就知道係A+C+E)。另外讀下樂理都有幫助，以初學計5級已經夠用

2. 彈多啲，但慢慢彈，唔好急，等隻手同琴鍵溝通下，例如知道自己隻手擘幾大會係5度，再擘幾多係6度。要飛去第二個位嘅問題，我諗要彈啲etdue幫下手

唔該晒，再努力D練先

sightreading 除非睇譜有特別天份
其實都係冇捷徑
只有不斷去閱多啲新譜先有進步

LTCL pass 準備教琴 lm

1. 由基本scales and arpeggios 慢慢做起，set schedule 去練每個key 衍生出黎嘅pattern, e.g. 個日練C major 嘅話就練晒同個個key 有關係嘅 pattern, 每條都重覆練某個次數

2. 用多啲隻耳去認個音而唔係用隻眼，要練到隻耳同隻手配合，就算彈錯都聽到高/低咗再去用手感調整，就係要練手感。練多啲唔同嘅歌自然會捉到。

3. 都係還原基本步，認知咗啲chord 先

練習下同時睇幾個音，同埋成個chord咁睇
例如彈classical常見嘅Alberti bass，你見到G-D-B-D，就視為個G chord，而唔好分開4個音睇

左手同右手好多時都可以湊成一個chord，而且萬變不離其宗(你考試咁黑仔抽中contemporary piece另計，利申：中過 )，所以溫下樂理，熟多啲chord亦幫到手

都係，咁起碼唔望個琴彈錯都自己知，
而家彈錯 minor major chord 就聽到，
C Key G Chord 彈左做F Chord 自己都唔覺

我有興趣不過廢
成日甩

Mozart真係好西難彈+1
啲濕鳩fingering有排練

一皮想搵個仿真啲嘅一手電子琴都有啲難度啵

Rachmaninoff啲chord嘅組合唔啱我心水
但係好似好多人鍾意咁？

大大聲開住個拍子機咪冇事

其實八級難唔難考

睇狀態

香港邊到有靚既三角琴，想影張靚相

不難

細個學到三級就停咗學琴
考到2級
最近有種衝動想彈返
而家學琴嘅市價大概係幾多
會唔會好貴
窮學生冇乜錢 可能都係自學返算

港島有無邊度可以租琴彈又唔太貴

想考八級但係未考樂理
點先可以學好樂理?(基礎極少)

喂巴打正喎

如果普通琴行2、3級應該$150-200一堂咁上下
我都好耐冇學 可能貴咗都唔定
學樂器都係有啲貴
如果自己有琴或者可以自己練返

啱啱考完6級，101分咁pass咗
個人唔鐘意琴，有後悔過去學琴唔學打碟/鼓/電結他，所以宜家夾band死都唔做keyboard，做vocalist算
但係宜家冇得再彈琴又有少少掛住個琴

151唔係拍子 係關CHORD事

左手拍子係 4/4 簡單可以1 2 3 4 即係左手跟佢按 數 1 2 3 4

考左2次ATCL都唔pass
想死你
考一次好辛苦

夜神 學下樂理先 和弦點構成

基本chord同scales熟唔熟？

如果未嘅話呢個係好好嘅一步，練下scales同arpeggios可以幫助記憶，同時記埋各個key signatures

之後溫習下啲拍子、音符等等各項定義，再睇睇每個key/chord之間嘅關係，熟咗之後學埋睇interval同transposition

ABRSM出咗套書嘅(全套紅橙黃綠藍色嘅)，都幾夠用

5級樂理唔算難嘅，如果彈到5級嘅話應該唔少部份都見過，只係要將見過嘅嘢組織返。如果唔明嘅話可以上嚟問，呢度應該好多巴打幫到手

絲打彈咩？
成績單有咩comment？

多人想玩先 我無理由小貓三四隻就去r音樂社

八級肯練好3首 同埋scales就得
我考過兩次 第一次三首歌入面有一首長期冇練
係去學琴上堂先會彈
第二次就係咁練 做d大細聲就pass左
唔好懶 加油

彈慢歌ok，快歌差d咁
加上我自己都知自己問題，練琴練得幾好都好，我永遠衰緊張⋯⋯ 不論琴試定學校考試，我都會考前一星期開始失眠，然後狀態好差
我老師叫我去多d彈比人聽，就冇咁易緊張，但我冇依d機會
唉，想死呀 人人都考到，細過我既師妹都考到，我好慚愧 今年就u grad，又要返full time工，都唔知點考琴了

我小學開始就不斷搵d自己想彈既流行曲黎彈，從此sight read好左好多 考琴sight read次次都冇失手 不過真係要d時間⋯⋯

THX THX我試下先~~

我岩岩買左個琴半個月, 諗住上網學JA

樂理上網睇都ok 如果唔係考試 夠自彈自唱
學左樂理先再先練琴 拍子完全唔理解 係彈唔到

撞過板嘅忠告
彈琴千其唔好自學
只係浪費時間

如果你係少數超人類嘅話例外

鐘意自己一個靜靜地彈蕭邦啲歌 好治癒

真 特別係力度果D 搵人學最好

其實多啲笑容同埋個樣投入啲就算彈得麻麻都得

超人類

近排已經考完abrsm八級
其實有冇必要學埋八級theory
學完實用性大唔大

想作曲就有啲用嘅

快歌一定一定要多d慢練
紮實好多

可以彈比親戚朋友聽
真係唔得嘅
可以試下錄自己彈
都會有少少緊張感覺
冇乜演出經驗嘅
考試表演有壓力實會彈得冇平時咁好
要習慣下種感覺

我都唔係讀音樂
好少演出經驗
克服呢樣野真係幾難
加油

作曲FOR流行定古典? 其實8級樂理內容大概講D咩? 只識5級左右

睇左 好有用

Q1 Figured bass
Q2/3 作曲 （一題鋼琴，一題指定樂器）
Q4 閱讀理解 （多數鋼琴譜，不過我考果次係 Vocal + 鋼琴伴奏）
Q5 閱讀理解 （樂團總譜）

今個sem minor piano想拿拿林考左個8級佢教書用 但係見到本scale咁多版真係想屌老母

正呀 我鍾意op.9 no.2

scale冇想像中咁難嘅
我諗

我真係唔明 octave 咪夠 又要third又要sixth真係搵黎攪 考小提琴個時雖然都唔係易但係算少

咁都要識嘅

學來學去都係開口埋口「演奏級」既都好打有限

op.9 no.2 太出名
我鍾意 op.48 no.1

Thirds

係就係難
但歷史上third同sixth（即低一個octave嘅third）喺和聲嚟講又有好大關係，亦都係好常用嘅作曲技巧，當你彈多啲pieces或者你會有新嘅睇法

補充下Q4唔止係鋼琴譜，是但一件樂器+鋼琴伴奏都好常有，甚至印象中string quartet都見過

考完嘅話suppose對chord（同chord progression）多咗認識（例如7、9、11、13、sus等等），對彈流行嘢好有幫助
閱讀理解就幫到你彈作品彈得較深入時可以做到樂譜分析，容易啲了解同表達個作品

我贊成彈下俾親戚朋友聽嘅，或者樓上絲打咁仲讀緊書嘅，可以返U搵琴房喪彈，如果出面有人聽嘅仲好，照彈練下膽，有機會仲可以交流下

同絲打一樣，我自己都係考試就緊張，試過考試前一晚完全瞓唔到 我唯一諗到可以做嘅（我相信呢度可以有其他高人指點 ），就係彈嘅時候專心啲，一路彈一路諗之後要彈嘅嘢，而家我都咁練緊，係練心態

同埋我相信考試張comment sheet有參考作用嘅，可以睇到自己有咩要做得更好。快歌的確係慢練，彈嘅時候最忌lur，練嘅時候可以抽唔熟/lur嘅段落出嚟逐個bar練，每熟一個bar就連埋前一個bar加快練

絲打彈到考AT都唔簡單咖，唔好放棄， 再者彈琴都係為表達到自己，唔駛同人比較咖

利申：打咗工幾年先考LT

27 2
48 1

五六歲開始學 考咗八級
考果排好俾心機練 而且feel到自己係enjoy嘅
彈classical之外都會彈動漫/vocaloid歌
而家喺ACG band做緊keybaord

btw有冇巴絲鍾意Debussy？

B’z - Ocean (D major)

48 1都正
但無人話62 1嘅

？

我miss都有迫我每堂sight read彈易d ge歌，但次次都彈到成pat屎咁

絲打加油
我考試係開始彈之前會好緊張
彈咗第一粒音之後就好專注
所以即刻會唔記得晒啲緊張
可能要諗辦法係考試時投入啲，唔好咁驚錯？

我都係
次次都一pat屎
想唔彈
之後miss就好溫柔咁叫我繼續唔好放棄

我覺得好打熱愛音樂既人會講自己近排想玩啲咩 而唔係講自己演奏級
無人問佢佢都要講自己係演奏級個啲 我會覺得係想要個級數多過鍾意音樂

。。。好彩我冇講

講唔係問題既 但係你會見到啲人既重點係演奏級個朵定係只係順便提一提

好鍾意Rachmaninov ge piano concerto 但佢d歌係咪要大手先易彈

鍾意佢首moonlight

可能想揾食啫

係
我都想大啲隻手

彈到疾下疾下真係好沮喪

搵食都應該睇下對方想聽咩
有啲商業場合 對方係個對音樂求其既人 咪即食咁同佢講演奏級
其他搵食場合喇喎 就比啲實力出黎睇下

享受下彈首歌既樂趣 投入啲
其實就算你彈比好多人聽
到最後你考AT可能都係驚 因為你知呢個係考試黎嘛
所以我都覺得揀歌好重要 一首歌為考而練 同真心想練去考 都差好遠

啊sir/ miss 比歌你去考 真係十個學生十個都係呢首

呢家覺得彈琴都係彈感覺多啲

留名

留名，想買個電子琴玩下
想問下classical 8級底想學jazz/pop點樣上手

係喇練cherny啲八度曲試吓撐大佢

做乜突然咁激動
講真上面有人話自己pass 咗某啲演奏級就話自己準備教琴個陣我已經笑而不語
比你考到乜T 勿T 都只係反映到識彈某幾首歌
真係有實力同功價係唔會比個演奏級框住自己

我自己考完AT 就冇再考上去
因為我知自己LT 個啲我是但揀幾首練下都已經過到，冇必要浪費錢同時間去考一張cert
加上讀完個music degree 係客觀/市場標準上已經好夠
反而係想不斷彈大範圍啲同種類嘅歌，可以係recital 以外嘅嘢，例如Duet, trio, Quintet 之類嘅Ensemble, Piano Concerto

有時我覺得彈琴嘅人好多時都好自閉/閉門造車
我自己有玩開Violin , 有時都夾下Ensemble 同Orchestra, 透過了解唔同樂器嘅特性，再將樂隊個種運作方式擺番入去鋼琴演奏裡面，其實已經可以將成個演奏思路同方式提升到另一個層次，而唔係再流於技術層面

俾人feel 到你真心鍾意音樂順便搵到食咁就perfect

認同

agger
我從來唔係為教琴而考級
我冇讀音樂
自知就算考完咩級咩級
對音樂嘅認識，演奏技巧同呀 sir 重有好大段距離
自己都唔識點教人
考嚟為左知道自己技術大約去到邊
U grad 之後報個 music master 都有 d 野比人睇下

1.如果副歌之前有2段前奏
可以第一段單音或者雙音彈個basic beats先
第二段(接近副歌嗰段)就可以加多少少和弘
亦都可以譬如有一兩句係由C-> D-> G
你可以彈 C->C#->D->F#->G
加啲半度上去好聽好多
當然運用喺副歌度都得
2.呢樣都好難教，不過我通常睇右手多，左手通常都係chord嘅和弘，黎黎去去都係嗰啲架咋，首首都差唔多
3.呢啲譜通常都要買先有，不過5線譜都可以知道左手點彈架嘛，你彈一次左手先，一bar一bar咁彈，將每個音一次過彈，你就知咩chord，通常都係調黎調去，有轉位嘅可能性，啫係個Chord 係C chord，但佢用E音做底，你一次過彈可能出左EGCE 。
講野有啲廢，希望都幫到你

其實ATCL LTCL嗰啲係點考法？
係自己可以揀歌彈？

佢有一張repertoire list嘅，你喺其中揀2首或以上嚟彈，AT總共彈38-43分鐘，LT好似係43-47，佢要求你揀嘅作品要唔同時期同風格嘅

另外你考試前要預備一份programme notes(自行寫作，佔10分)，考試嘅時候俾個考官，咁你就開始演奏

Repertoire list:

1. 有時人地落d 怪chord 例如dim/aug/dim b5...
落得好靚，自己黎就好似好格硬
有冇咩心得

2. 一隻歌係A小調，點樣將佢彈成A大調
特別隻右手好似有d唔同

我諗係你前面prep嗰個chord要度一度佢

同埋其實我自己有perfect pitch我直接背左隻歌然後靠sense就改左 幫你唔到

其實考級AT/LT/FT本意係叫你organize 一個Piano Recital, 即係鋼琴獨奏會
而你作為一個鋼琴獨奏，係有限嘅時間內自己挑選曲目，而係設計成個programme 嘅過程你需要考慮到樂曲之間嘅對比，例如速度、風格、時期等等嘅因素。
目的係睇你作為一個演奏者可以突顯到自己嘅演奏風格之餘，又可以取悦到觀眾嘅耳朵
而演奏會嘅場刊同曲目介紹就係 Programme notes

與其當佢係一個考試咁睇，其實應該視佢為一個演奏會，個分別只係在於你貼錢請一個觀眾（考官）過黎聽你表演，再等佢比feedback 你

想統計下有幾多彈琴既人有relative pitch? （唔係perfect pitch)
問極身邊既人都無

咁快有兩個人應

巴打識唔識聽半音？
我淨係識聽do re me 呢啲
但高半度低半度靠估

練多啲scale
同埋ri 同se易啲聽得出 可以由呢到入手練聽

btw 我可以係無任何聲音嘅幫助之下唱到某個音出黎
同埋即時講得出一堆 chord 裡面有咩音

細個學琴就有練
大個左無彈啦

你直接唱到出黎應該係perfect pitch ?
我都聽到個chord有咩音 但唔係100%

我都可以唱到A3 唱到某啲固定音其實唔難 因為你平時講野已經有個常用音高

你可以認到晒白鍵 C D E F G A B 嘅Pitch
你自然可以分辦埋另外幾個黑鍵嘅Pitch
不過需要長啲時間令隻耳記住

分到全部白鍵
但有時會俾半音fake左

好撚悶
有巴打呢個時間秒回 好感動

正常玩鋼琴以外嘅樂器一定要認到 Concert Pitch A (440Hz)

彈鋼琴嘅人就起碼要認到個 C

好多勁人

以前讀書時學到演奏級，但番工之後就冇再學，亦都好少彈，無論睇音速度同手指靈活度都退化哂，難聽到自己都唔想再彈

依家都唔敢同人地講自己有學過彈琴

認同
但係我因爲練緊首歌既關係 就黎認左430既A

係香港生活有時就係咁
唔係個個都咁幸運可以keep 無到自己興趣

巴打全職教琴？

btw Baroque Pitch A 係415

年輕，幾耐調一次音
錢價又幾多

係
其實比較少練 可能要過好耐之後先得閒練返440

ATCL 樂理仲係好差 睇音可以即刻彈到 但唔識數埋拍子 練新歌都係上youtube聽一次先開始彈 有冇人都係咁

想問下有咩數碼鋼琴推薦？
想駁到電腦 midi in

Yes, 全職教私人鋼琴同小提琴
間唔中就接job 幫人伴奏，仲有function/wedding 嘅pianist

我廢 有數碼鋼琴但唔識駁
利申 IT狗

其實搵唔搵到食

唔係就咁插線咩
利伸未用過

我都覺得應該係咁 不過啲driver
MacBook pro黎 可能windows會好啲

冇
perfect pitch表示計返出嚟就得

我都係MacBook
USB to midi
應該得架喎

你應該係耳背類型

我教教下就發覺玩樂器有分四個type 嘅人

1. 耳背叻 + 睇譜勁 (很想要吧）
2. 耳背叻 + 睇譜渣 (背譜叻）
3. 耳背渣 + 睇譜勁 (sightreading 叻）
4. 耳背渣 + 睇譜渣 (需要後天努力 ）

耳背真係天生
睇譜就可以靠後天努力練翻黎

比一般打工仔好少少啦
夠錢可以養多架車
去港島個邊教半山啲國際學生都幾方便

咁都算唔錯

遲D諗住考AT
揀左Mozart sonata 同Bach prelude and fugue
諗緊仲有咩歌好揀
有冇提議

另外樂理真係好難
自學Amustcl 有冇人有Reference book介紹

中五時趁最後一年可以報校際於是同個friend走去報二重奏玩
同人一齊夾又真係幾正
不過而家無咩咁嘅機會啦

同問
同埋係咪要分兩次調？
之前搵個人調 佢話唔可以一次過調
跟住俾咗幾舊水 個琴都係繼續走音

識朋友讀音樂系，major piano
佢係perfect pitch
話同我講嘢都知我講緊咩音，好葡萄

你個腦會自動load哂啲音
有時反而係惡夢

我以前都有參加過校際音樂節
不過我係二重唱 搵多個friend幫手彈琴
雖然冇攞獎 但都好開心

個 Programme 好cun
可能我唔太鍾意 Baroque

準備考演奏
我真係好唔鍾意為考試而彈，
可能心態問題，其他曲彈足幾年都唔厭，
一為考試就練都唔練。
之前全部琴試都裸考，但今次好難，死梗
搞到唔想再彈琴

我都唔肯定自己係咪Perfect Pitch
不過一定有 Relative Pitch

裸考
但點解會考演奏嘅？

如果本身走得太勁嘅話，係
因為一次過調嘅話有機會拉得太緊甚至乎斷

其實即使唔彈都最好一個星期掂一掂部琴，以維持機械嘅狀態
少彈嘅話頂到盡半年都要tune一次，如果走音太勁有機會救唔返；一般用就3-4個月一次；常用或者要求高嘅1-2個月一次
當然，一切視乎天氣、保養同使用強度而定，好難一概而論

其實我上面講過唔好當係一個考試去睇
當係organize 一個演奏會
你應該係練咗一堆曲目
再揀你最熟練又有對比嘅去design 一個programme

啱先去琴房踩斷咗隻pedal。。。

我at彈tchaikovsky dumka同poulenc suite pour piano 再加首pathetique

有無租考試室練？先習慣下部琴同埋當日既pressure 彈到悶既同埋可以試下彈果幾個作曲家既其他作品 eg 我考試果陣練op25 etudes練到悶，就去左開始學彈nocturne op48 no1. 因為成日對住果4首歌真係會悶. 不過最重要係保持輕鬆心態,當係演奏會而唔係考試

暫時兩首夾埋大概彈幾耐？
可以考慮Chopin nocturne或者comtemp嘢(不過AT好似唔多 )

學左2年幾
彈緊藍色多腦河
試下唔望keyboard彈

呢句真，但有時考試砌programme逼不得已都要揀啲唔係自己最鍾意嘅作品
例如我最鍾意Bach但都唔可以全場都Bach，可能都要加啲唔太喜好嘅Classical

演奏個目標其實係用音樂同觀眾溝通
有時溝通都要顧及對方嘅感受同意向
諗下觀眾想聽乜，會唔會悶親佢地

通常揀歌都係有辣有唔辣
慢嘅歌可以通常突顯到演奏者對音樂嘅理解同細節處理
快嘅歌就通常係表現技術或者炫技，亦可以取悦觀眾嘅視覺同耳朵

所以點樣去鋪排recital programme 都係一個學問
邊個擺先同擺後都好重要

比如你開頭揀咗快歌先
首歌會唔會令到你身體同肌肉疲累咗
而影響你之後彈其他歌嘅表現
呢啲問題同細節都係我無數次表演之後先得出咗經驗

惟有專心啲，投入啲，我都學緊，呢個係學心態

同埋即使既強如Richter、Horowitz都會彈錯(Glenn Gould呢啲極端另計)，但彈得好嘅話都係瑕不掩瑜

lm 有冇玩開rach/ brahms 巴打

又比如你平時係慣屋企練琴
其實每部琴嘅觸感同聲底都係有分別
當你轉咗琴/另一個環境演奏
成個acoustic 就已經唔同咗

所以演奏前嘅preparation 都係必需嘅
例如部琴嘅擺位，向觀眾 project 嘅方向
鍵感同acoustic, 用幾多力
仲要搵多個專業聽眾黎聽自己rehearsal 再等佢比feedback
再加上臨場感/緊張影響咗自己幾多同時間適應
先可以得出最佳嘅performance
實在太多嘢要去諗

正路來講頭半個至一個鐘既練琴唔係彈scale咩？

彈琴真係好relax
每次一彈D時間會過得好快

曾經睇過啲article
話大部份演奏時嘅嘅緊張係來自於不熟練嘅insecure
怕俾人聽到自己彈得唔好而緊張，心理影響生理

所以解決晒所有技術層面嘅問題 (不斷練習同改善唔熟練嘅部份）
再多啲去諗點樣處理個音樂
其實就唔會緊張

same thought
極討厭考試
所以我學到八級就唔學落去了
自己得閒彈下仲開心

Exact7ly

好多人都俾考試蓋過咗玩音樂同演奏嘅本意
其實最緊要都係自己玩得開心，可以自high /自我感覺良好一下

Coda隻右手手指公唔出多啲
同埋巴打你個pulse係特登咁樣飄飄下架

講起緊張
以前考試我都好緊張 會有啲手震
考完會好想喊

雲長兄

個陣時間有限，未可以處理同fine tune得太深入
不過錄片upload 都係想逼下自己係一啲constraint 之下可以做到幾多

其實彈開Chopin 都係要順住個flow 同某啲位take time, 個pulse 唔係好似mozart 同bach 個類咁公整
可能就係巴打所謂嘅飄飄下

考琴定考演員？

有啲期待呢個post 可以傾到1001

好開心有咁多討論

Kempff巴打
Prokofiev既toccata 真係好難練

有冇巴打鍾意Duo/Ensemble多過recital?
其實同唔同人合作又夾得埋個下仲正過自己recital
好有滿足感，同埋又比recital 更有挑戰性同趣味

舊登都有琴post
不過傾傾下就沉底

俄系composer 嘅作品通常都係難到hihi

可能呢邊多人啲
見你成日喺度

呢到有幾多人係音樂系？ 果陣點考入去？

我都係見有鋼琴post 開正自己專業個範先蒲頭

我係香港讀唔成書先出咗去英國讀Music

未試過
想試下
但搵個 partner 好難

fur Elise呢

呢個真

話口未完啱啱先教緊

我都覺。。我都未練好

學咗17年琴，而家先醒覺反樸歸真學放鬆
跟過6-7個鋼琴老師
而家有夾下band
玩pop玩jazz玩classical玩neo soul乜柒都玩
乜柒歌種都聽
有玩下結他鼓
全職教琴結他樂理

喺媽媽威逼之下考到atcl
考完之後都好少練 不過最近對彈流行曲有啲興趣
自己有時會慢慢彈下yiruma嘅歌 幾開心

我一直都諗緊argerich 練好一隻歌要幾耐

天才呢啲無得計

聽講gaspard de la nuit，佢練咗3日
Btw佢講過prokofiev既作品從來冇難倒過佢，會唔會佢前世就係prokofiev?

其實都唔一定嘅，考試都係挑戰下自己嘅其中一個途徑啫
但無可否認係要玩得開心，抒發到自己，同埋的確唔駛諗考試冇乜壓力係彈得好好多

而家大咗要搵食，覺得可以keep到個興趣，又可以有進步嘅，偶爾同人夾下嘢已經好足夠

佢彈toccata好癲，好鍾意佢演繹

當初就係睇到呢條片想學琴而去自學
到而家彈咗4年都係主要彈日文歌
因為我覺得流行曲嚟講日歌先真正學到野
marasy同animenz都係我偶像

咁快都仲可以咁clean，而且粒粒音都有重量，王羽佳都彈得好好，但就係做唔到咁clean咁有重量

唔係呀，好有用。
我C Key 都係好熟，見到仲有咁多 Key, 每個Key又有唔同既Chord。
諗起要記都有牌
如果我諗淨係練C Key 會唔會好 on9

會好on9

調返轉黎諗
如果你可以將你C key既一套原理 轉落其他key
咁你就識哂全部
咁就唔on9

彈流行嘢，其實記熟咗24個major同minor，已經應付到大部份情況

每一個key入面最常用嘅都係I、II、IV、V chord，加埋relative/parallel minor/major，例如：
E-flat，最常用就係E-flat (I)、F(m) (II)、A-flat (IV)、B-flat (V)，加埋Cm同E-flat minor(relative同parallel minor)
Fm，最常用就係Fm (I)、G(m) (II)、B-flat (IV)、C (V)，加埋A-flat同F (relative同parallel major)
但大致上變極都係嗰24組。

樓上講嘅EGC等等嘅inversion，喺熟咗呢24組之後好快就會記到，7、9、11、13 chord都只係加多少少嘢，都係熟咗再記。至於diminished 7th，變極都係得3個樣。其他嗰啲，例如augmented 6th、Nepolean 6th，平時除咗彈classical都唔多見，見到咪再學

痴線自大到

練返又一條好漢

上大學撚公開組

戇鳩
我一次四舊水調靚曬部琴
較埋鬆緊添

多謝咁多位高手

其實會好強迫症
周街聽到有啲咩唔stick with你心目中嗰個就全日都好心煩

我考八級同at都係咁樣過關
自知細技巧好柒
信我冇錯

其實純粹諗住過關係無意思
除非你真係為咗張cert

之後都有苦練返啲技巧嘅

細個唔鍾意彈
去到大個先再剉skills所以合格已經萬幸

有時聽返Baroque pitch或者「唔啱音」嘅organ真係會頭痛

呢兩首係唔識音樂嘅人面前彈=好似好撚勁
係識彈嘅人面前彈= 心諗扮夠未
勁q易彈呢兩首歌

唔跟拍子基本上都幾好 一跟就成個弱智咁拍子都唔識數 要靠自己聽人彈記住個rhythm

笑死

好似 guitar 淨係識掃下 chord 同 fingerstyle 比一樣

我都放低過幾年 classical 彈下 pop 夾下 band
以前淨係老母逼學嚟考琴好冇癮

上到大學 pick up 返 classical
彈自己想彈嘅歌真係好開心
而家發覺彈 classical 需要嘅技術同從中搵到嘅樂趣同流行野真係冇得比

我有強逼症
我relative pitch 都會自動聽首歌變做so fa name
其實好辛苦

marasy 以前有個日本人專做marasy ver嘅採譜 我好鍾意印來彈 不過呢排佢冇再更新

係咪quote錯

我，我唔只聽一次

咁我都要聽幾次 正常

我細個考完4級都係唔識睇譜，sigh read炒到得5定6分

係咪kakimuki

係 自己執過一次譜就覺得佢真係好屈機

都好

係，唔好意思，quote錯咗
頭先見有人講緊呢兩首
river flows in you同夢中的婚禮
我覺得剩係可以係唔識音樂嘅人面前show off
係識琴嘅人面前=

笑而不語

不過給愛麗絲要彈得好都唔係一件容易嘅事

反而我好奇老師教過或者講過啲咩？

幾年前考左at但係之後住hall又返工冇咩彈 近排想pick up返有冇歌推介可以練下

你鍾意咩類型嘅歌？

比賽前幾日放學日日走去夾歌
大家志在玩 由夾到鬼五馬六變到慢慢齊 真係好有滿足感
講起就有啲懷念

就算有時間但都好難搵到partner

呢層
我諗呢度都唔少大學生嘅

我都唔太記得佢點教，我個陣得7定8歲，淨係記得平時唔願練琴同成日發脾氣。我諗細路仔都冇乜人鍾意坐定定係到練琴。個考官好有良心，我成個分加埋岩岩好100分合格

Pass到都算好
我細個考2級嗰陣完全唔知做乜9

然後fail咗

4,5歲學到宜家 hea 下hea 下 準備考at
其實彈classical好鬼正 不過唔知係咪老咗彈d 好亢奮嘅歌 好似beethoven 果d就好易攰
前幾年開始彈流行曲 即係五線譜旋律加chord果D
雖然都彈得ok 但始終覺得彈出黎好悶
有冇巴絲過兩招 教下點fill in 同左手pattern可以有咩變化

其實有冇人覺得如果好投入咁彈琴會好消耗精神
要消耗埋自己嘅感情咁樣其實好攰
唔係肉體係精神上攰

Same appassionata movement 1

我隻手好細 只誇到9度
其實係咪唔適合練Chopin Etude?

咁我又冇你咁誇張 我d音彈哂出黎佢都俾幾高分我

應該唔係首首都要手大先彈到嘅
可能練練下隻手會大咗

我諗好多人考2級嗰時都唔知做緊乜
甚至諗返轉頭都未必知考2級嚟做乜

會
而家練緊Appassionata，彈完係好攰，成個人沉咗落去咁

不過呢種攰係值得嘅

Op.10, No. 11

你啱
不過彈完成身汗+好眼瞓

op9 no.1 同 no.2都正
no.20 都唔錯

同好
Op9 no.1
no.20
我仲鍾意op27 no.2

Chopin同rach我都幾鍾意
係冇學之前最後練緊scherzo2 都幾鍾意
但係宜家想搵d易少少既pick up下先

我諗Chopin nocturne同waltz應該都ok?
個人覺得waltz op64 no.2幾好聽
不過唔知對你嚟講會唔會太易

咁係因為唔識練琴，下下由頭開始彈/彈一大段，唔係分開一句句重覆練，唔係一個個chord練balance,極其量只係自娛

唔係講呢樣呀
我係話練完練好之後放感情落去彈首歌個精神同感情會好消耗，因為會消費自己啲情感

Mazurka都得

半自學左兩年
而家自己睇譜彈一首歌出黎要大約個半至兩個月
算唔算太廢

重有 polonaise
Op. 40 果兩首唔太難都幾好聽

lm

唔算

自學JJ留名
主要想彈Game/動畫BGA

目標係聽完一首歌之後可以用琴好似好悲慘咁演繹返出黎

VS

自學左一年，有冇咩建議

唔計死咗先出版嗰啲遺物，除咗40嗰兩首之外都唔易

所以我淨係講Op.40
Op.53 最出名
不過我鍾意 Op.22 Op.44 多D

想練好基本功有咩歌/書推介?
想試下就咁望住啲chord就彈到好多野出黎

op61

聽完各位推介 我決定練下waltz pick up下先
想當年第一次考at fail左，之後第二次換走左首polonaise就合格
聽完之後覺得polonaise op44 op61幾對我口味，但係等我練返下先

成日練到首歌一半就棄左
因為練到自己厭
古典另計

電結他八級lm

自己本身好鍾意聽classical嘢 ，最鐘意聽chopin嘅圓舞曲，彈啲classical嘢感覺上好優雅好型，所以我都打算考完dse去學彈琴。

彈古典好好玩

classic真係classic
就會loop完一排再拎返出黎loop都係正
pop music真係唔得
一loop得多實厭

有冇人鐘意lala land啲歌
我自己好鍾意
聽唔厭

有！！！係咁彈
我想話我學咗琴都成14年
但超唔鍾意彈古典歌 成日唔想練琴
但一彈流行歌就可以坐喺個琴前面成幾個鐘
有冇人都係咁

因為成日叫人點歌我彈有滿足感好多

我調返轉

鍾意男主角彈嗰首

個個人既喜好取態都唔同，但講藝術性同音樂性。
拎流行曲同古典樂比就好似拎街邊15分鐘速畫肖像同林布蘭既portrait 比咁

chopin player
tried most waltzs, nocturnes
some etudes
some ballades
some polonaise
piano concerto 1

lots of songs jjable
wu ah

好想學識但學極都唔識

加油
我一開始學都係你咁

自學 ？

宜家有個keyboard,淨係慢慢掃下scales同arpeggios
其實keyboard除咗彈流行曲仲有咩玩
利申 彈開電結他 左手好唔慣

古典轉下風格用keyboard彈 會有驚喜

我怕唔夠格數，不過彈古典licks真係好正

操scale操到前臂痛點算好

做push up同玩練腕力個個V字型個舊野
認真

咁誇張

係
姐係我會彈大概半個鐘scale先彈歌咁
如果認真練嘅話
以前都得但係而家練到一半就好似扭起左咁隻左手彈唔到落去

唔誇啵 練大隻啲隻手就得

練下快速push up 加強肌群 就唔會痛或者唔舒服
彈琴係靠前臂郁手指同手腕 前臂唔舒服係因為疲勞 操下前臂可以加強肌肉耐力

快速掌上壓 同練腕力個個V字形既野
我中學狂練掌上壓 可以一分鐘八十下

做gym會練埋上臂 感覺上臂無咩特別有用 前臂有用啲

自問體能唔錯
可能太耐冇練啦

個個都咁勁 我淨係識單音一雙手

唔是整體體能 前臂only
當然啦 如果你話要連續彈十粒鐘 咁上臂 背肌同腹肌都重要既

係時候操返

樓主係Chopin迷?

自從一次無意中喺youtube 聽到 Mozart Concerto no.21 , 就覺得好正，依家出街/溫書都係咁loop Concerto no.20-24 遲d sem break 應該會想搵份譜嚟試下彈

Btw, 我一同d fd 講話我平時聽開Mozart, 個個都一臉驚訝咁望住我

D fd係驚訝mozart定classic

Classic

絕交啦 無格調
驚訝mozart都可以話係格調唔同

我d fd 個個都剩係聽流行曲lol

數碼鋼琴應該點睇
點為止叫好

點解咁多型號

試彈落手感
其他功能唔識用既話就唔駛理 反正都唔識用

Yes I am

No. 17 都好好聽

我學左幾個月 之前都係想學彈自己鐘意既歌
就學左 後來同傾城。但覺得自己好似咩都唔識咁
想重新一級級學上去。
之前買左部Yamaha p255 數碼鋼琴， 想換番鋼琴黎學 覺得鋼琴d手感好唔同，如果買琴買隻比較好？我對d model唔係好識

我都唔係彈過好多部琴
我屋企嗰部就係Yamaha U1
由細個開始學琴用到而家 我覺得手感幾好
不過個個人感覺唔同 你去啲琴行試下好啲

認同
Btw要特別試下高音既音色 唔係話好唔係 而係聽下自己鍾意邊種音色

其實我呢排玩緊就咁空耳聽啲流行曲鋼琴伴奏出嚟

玩邊幾首

龜速聽緊月球上的人好好聽的伴奏
遲啲聽活著多好
再遲啲聽王菀之嗰啲

要自己留意返個姿勢 正確既push up應該係練胸肌既其實
你做快速然後feel下邊啲肌肉攰 試到個前臂會攰既姿勢就ok

想問賣數碼琴可以係邊到賣?

另外想買nord piano 3,有冇人知好唔好

情人節快樂

6歲開始學琴之後考到8級 跟住大學畢業左之後都冇咩時間掂下部琴

有冇D簡單既broken chord彈法岩自彈自唱用？

依加成日都係識一下一下咁彈自彈自唱

你意思係而家逐個逐個音咁撳？

一下一下彈chord咁自彈自唱，姐係最普通個隻

近排自學緊彈琴 右手同左手分開都彈到 但一拍埋就彈到亂哂 練到好灰

唔好急
雙手彈嗰陣速度慢啲都唔緊要
到習慣咗個感覺之後先慢慢加快
有時我練琴嗰陣都想快啲練到 但其實冇得急

最近彈緊scott joplin d ragtime，
發現手唔夠大真係

係咁禁8度 彈到手痛

上YouTube 見到啲人彈得勁輕鬆真係
公平咩

想問下CHORD可以點樣記? 有冇特別既方法去背或理解? 定係要學樂理?

學 harmony, tonal system口一

係 tonal system唔會太難

呢個小節係節錄自Chopin Etude Op.10, No.1
想請教下彈琴既巴打你地點彈呢段?
如果跟佢用4，5手指彈A,E音的話
我4，5手指擘唔到咁大

因為人地練嗰陣你睇唔到姐

駁唔到

用1,2,3手指，之後扭手指用翻1手指彈

Same

都係自學 第一首都係彈river flow in you
自學咗5年 由咩都唔識玩到依家
仲學埋結他同鼓
依家識作曲 識少少編曲
琴 帶領咗我去第二個世界
如果我無去行出第一步去彈琴
我仲係打緊機
做緊毒撚

1-5-1 會舒情啲
最勁啲就1-5-3

再

可能你本身就有音樂天賦 只不過細個無發掘到 最近比貝多芬既月光吸引左 想試一試

Moonlight Sonata

睇完Valentina Lisitsa 神級演譯後 深深吸引左我

我都有聽 佢超勁
好羨慕

試下1235

佢唔算彈得好啦

agger我都係1235

用左2星期學《夢中的婚禮》
原來真係好易

想問點樣彈得有感情d 好多人話彈呢隻歌好似變錄音機

無 係錄音機歌黎

4歲彈到而家22歲
想去busking
pop同古典都有
而家準備緊考atcl（中間斷過6年）

我都作過幾首歌
pop嘅話我聽過就彈到
之前有開台彈下琴

日練夜練

試下唱出黎 yr instrument is yr voice.

有冇人知jazz piano 有邊d入門書？

想自學五級樂理 有冇書推介

次次係琴行聽到人彈夢中的婚禮都會覺得好尷尬

仲有咩錄音機歌

新手留名

有無group交流下？

利：琴技好渣，鍾意彈pop，配chord，編曲

《river flows in you》《kiss the rain》

錄音機歌

無辦法啦
夢中的婚禮本身係好聽
夠pop
但實際上好易彈
岩晒初學者去琴行扮勁

你地平時會唔會錄音？ 自己彈同人地聽個聲係咪一樣？

試過up上Facebook
唔同 尤其聲量

同埋你彈緊個時會一路心諗住個旋律 彈錯少少個腦會自動幫你補完返所以無咁覺 但係旁聽會好刺耳
個時錄首歌真係錄成晚 因為要每粒音都完美

你地會用咩錄？ 用電話d音質好似好差咁

放上facebook講求咩質素

手機

+1

其實手機放邊個位錄？ 大家係咪有埋腳？架錄

同你一模一樣
不過我準備緊dipabrsm

就咁躉喺飯枱錄
利申飯枱同部琴近近哋

就咁放係琴最右手邊錄鍵同手 因為唔想出樣

個op 25 #9 同op10#4彈到個手臂就黎好似小腿咁粗

咁勁
Op10 no.4好正

練左好耐

今年9月入演藝讀鋼琴系
利申：23歲男，做咗幾年嘢兜大個圈先考番入去，超高齡學生

人到中年先自學
彈下歌仔算

由小學到中5學琴，考左8級，岩岩合格，
俾老母逼住學同日日鬧搞到以前好憎彈琴，
由考完8級試果日開始冇掂過部琴，所有樂理知識都還番哂俾老師咁制

但其實自己係鍾意鋼琴，想pick up番，
主要係想彈流行曲，應該點入手好？

你考咗8級彈流行曲應該問題不大？
樂理知識我考完個五級樂理都已經唔記得晒
但其實你識睇譜 要彈返應該都係就咁搵自己想彈嘅譜黎練

唔係, 我已經太耐冇彈, 我覺得自己去番3/4級都唔知有冇

咁誇張
睇譜都唔記得咗？

三四級夠做啲流行歌啦

重認得D音既, 但拍子果D都唔係太記得

整首shall we talk熟返手先啦

讀幾多年

4

練緊Winter wind準備攞黎比賽

Lm想自學

我覺得ok 多音色選 但注意佢無內置喇叭

我有演奏級啦，但唔識唔睇譜彈，唔識improvise...但俾個譜我就唔洗練都彈到...一句講哂classical底

sightreading 神人
有冇貼士可以教下我